{
  "name": "Тест на логику",
  "nameEn": "Logic",
  "Questions": [
    {
      "question": "Какая фигура лишняя?",
      "answers": [ "Квадрат", "Ромб", "Круг", "Прямоугольник" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Одно яйцо варится 5 минут. Сколько времени нужно, чтобы сварить 2 яйца?",
      "answers": [ "10 минут", "5 минут", "15 минут", "0 минут" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "У двух братьев по одной сестре. Сколько всего детей в семье?",
      "answers": [ "3", "4", "5", "2" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Если вы бежите гонку и обгоняете третьего, на каком месте вы оказываетесь?",
      "answers": [ "Я не бегаю", "На 1", "На 2", "На 3" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Продолжите числовой ряд: 5, 7, 10, 14...",
      "answers": [ "21", "12", "19", "18" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "В гостинице 4 этажа. Чем выше этаж, тем больше людей там проживает. На какой этаж лифт ездит чаще всего?",
      "answers": [ "1", "2", "3", "4" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Сколько раз можно вычесть 2 из 100?",
      "answers": [ "98", "50", "25", "1" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Сколько яиц можно съесть натощак?",
      "answers": [ "1", "2", "3", "4" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "У вас есть одна спичка. Вы заходите в комнату, где есть камин, керосиновая лампа и газовая плита. Что вы зажжете первым?",
      "answers": [ "Камни", "Плиту", "Лампу", "Спичку" ],
      "correctAnswer": 4
    },
    {
      "question": "Сколько месяцев в году имеют 28 дней?",
      "answers": [ "1", "12", "6", "3" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Продолжите последовательность чисел: 91, 82, 74, 67, 61, 55, ...",
      "answers": [ "44", "49", "50", "52" ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Какая гора была самой высокой до того, как открыли Эверест?",
      "answers": [ "Эверест", "Денали", "Килиманджаро", "Мачу Пикчу" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Сколько у среднестатистического человека дней рождения?",
      "answers": [ "0", "1", "60", "70" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Пять машин текстильной фабрики производят пять вещей за 5 минут. За сколько минут 100 машин изготовят 100 вещей?",
      "answers": [ "5", "10", "50", "100" ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Юля старше Тани, Женя старше Юли, Рита с Таней ровесницы. Кто старше всех",
      "answers": [ "Юля", "Женя", "Рита", "Таня" ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Один оборот вокруг Земли спутник делает за 1 час 40 минут, а другой – за 100 минут. Как это может быть?",
      "answers": [ "Спутники одинаковы", "У спутников разные двигатели", "Спутники летают на разных орбитах", "Разница во временах года" ],
      "correctAnswer": 1
    }
  ]
}